新疆反恐片遭強制下架YouTube理由引爭議

為反駁西方的指責，中國近來推出系列涉及新疆的反恐視頻，引發關注，但繼西方主流媒體集體失聲後，海外最大視頻網站YouTube悄然以涉嫌違規為由將涉疆紀錄片下架。 綜合北京時間12月12日消息，中國網絡流傳的消息指，中國國際電視台（CGTN）推出的新疆反恐紀錄片被海外YouTube悄然下架，給出的理由是因為CGTN使用未經授權的德國音樂會音樂。中國輿論指這種解釋“非常冠冕堂皇”。 多維新聞查詢證實，CGTN推出的完整涉疆反恐視頻《中國新疆反恐前沿》《幕後黑手“東伊運”與新疆暴恐》確已被下架，理由是“This video may be inappropriate for some users” ，大意為受到一些用戶舉報。 不過，涉疆紀錄片的部分片段仍在流傳，並沒有搞“一刀切”。對此，中國民眾在網絡紛紛表達憤怒，諷刺稱這是西方控制輿論的正常操作。也有聲音稱，期待中國外宣平台能“爭點氣”，也搞意識形態輸出。 對於上述提到的德國音樂會，有在德國的中國留學生指，Morgenland Festival Osnabruck音樂會與仍能在中國境內活動的和疆獨組織有關聯的人有瓜葛，希望國家安全機構介入調查。

在YouTube下架新疆反恐視頻外，根據中國媒體報導，西方主流媒體對此“集體失聲”“選擇性失語”。12月9日，中國外交部發言人華春瑩回應指，不管西媒“報還是沒有報，想報還是不想報，新疆的事實和真相都在那裡”。 這位女發言人還連續發出數個反問，其中有“他們難道真的可以無動於衷嗎？他們的良心沒有受到任何譴責嗎？”另外，北京資深媒體人胡錫進也在社交媒體抱怨西方限流涉疆反恐紀錄片。 對於西方炒作的新疆的“再教育營”，甚至是“拘留營”的說法，中國不斷進行反擊。在北京舉行的最新發布會上，新疆高官澄清，教培中心的學員已經結業，不存在所謂百萬甚至兩百萬拘留者的說法，但教培中心仍將保留，以培訓村官、農村黨員等。 由於意識形態的偏見，面對不斷崛起的中國，西方被指並不會因為一兩部的紀錄片而良心發現，“抹黑”、“打壓”、“遏制”都將是中國未來所頻繁面對的關鍵詞。如何有效應對這種“攻勢”，則考驗北京方面的智慧。

對此，中國民眾在網絡紛紛表達憤怒

關佢地咩事？
講到佢地上到youtube咁

Youtube捉侵權快撚到
大機會唔關你小支支事

人地捉侵權真係實牙實齒咁做
你估係你自己咩

CGTN堆片垃圾到
全部都係飛機片褒揚習大大
小粉紅唔係覺得硬膠文宣會打得到去西方嘛

要做文宣就學TRT同Al Jazeera啦
好學唔學學RT

你平時都係做封人果方咋

RX-78-2 巴打
有野想搵你幫手
可唔可以Contact 我

有下架咩？I wish to proceed之後一樣會睇到